\begin{titlepage}
	\thispagestyle{empty}
	\topmargin=6.5cm
	\raggedleft
	\large
	\em
	A Chia, per avermi tenuto a galla \\
	~ \\
	A Lalla, per questi quindici anni
	\newpage
	\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
\end{titlepage}

\begin{titlepage}
	\thispagestyle{empty}
	\topmargin=6.5cm
	\raggedleft
	\large
	\em
  \epigraph{
    Take care of the sense and the sounds will take care of themselves.
    \\~\\
    Tu bada al senso, che i suoni sapranno badare a se stessi.}
  {La Duchessa, da \emph{Le avventure di Alice nel paese delle meraviglie}, di
  Lewis Carroll}
	\newpage
	\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
\end{titlepage}
